{
    "question": "Deskripsikan proses penyebaran dan perkembangan agama nasrani di indonesia pada masa kolonial?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "singkatnya :yang intinya disalurkan oleh para pedagang<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-tahun-berapa-agama-hindu-dan-budha-masuk-ke-indonesia-tolon-563",
            "question": "Pada tahun berapa agama hindu dan budha masuk ke Indonesia? \r\n Tolong dijawab.!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agama hindu dan budha masuk ke Indonesia\u00a0sekitar pada abad ke-5 Masehi.\u00a0Kerajaan Buddha pertama kali yang berkembang di Nusantara adalah Kerajaan Sriwijaya yang berdiri pada abad ke-7 sampai ke tahun 1377.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "skitar abad ke 5 masehi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-saya-ya-jawab-soal-ini-39-masyarakat-indonesia-yang-mu-212",
            "question": "tolong saya ya jawab soal ini \u00a0 39. Masyarakat indonesia yang multikultural, memiliki struktur sosial yang beragam, memiliki perbedaan-perbedaan dalam hal selera, nilai dan norma sangat berpotensi menimbulkan... a. konflik b. perubahan sosial c. perubahan kebudayaan d. mengembangkan kesadaran sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban silla adalah A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penduduk-indonesia-belum-memanfaatkan-sumber-daya-kelauta-418",
            "question": "Mengapa penduduk indonesia belum memanfaatkan sumber daya kelautan secara optimal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sumber daya manusia belu dan teknologi masih kurang memad<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknologi yang kurang dan sarana prasarana yang kurang memadai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-tenaga-kerja-terdidik-906",
            "question": "Apa yang di maksud tenaga kerja terdidik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tenaga kerja terdidik adalah tenaga kerja yang mendapatkan suatu \nkeahlian atau kemahiran pada suatu bidang karena/melalui sekolah atau pendidikan \nformal dan non formal. Contohnya seperti sarjana ekonomi, sarjana agama, insinyur, \nsarjana muda, doktor, master, dan lain sebagainya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tujuan-dari-pepera-452",
            "question": "Apakah tujuan dari pepera",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penentuan Pendapat Rakyat<span>\u00a0(</span>Pepera<span>) adalah\u00a0</span>referendum<span>\u00a0yang diadakan pada tahun\u00a0</span>1969<span>\u00a0di Papua Barat yang bertujuan\u00a0untuk menentukan status daerah\u00a0</span>bagian barat Pulau Papua<span>, antara milik\u00a0</span>Belanda<span>\u00a0atau\u00a0</span>Indonesia<span>. Pemilihan suara ini menanyakan apakah sisa populasi mau bergabung dengan Republik Indonesia atau merdeka. Para wakil yang dipilih dari populasi dengan suara bulat memilih persatuan dengan Indonesia dan hasilnya diterima oleh PBB, meskipun validitas suara telah ditantang dalam retrospeksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "iklim-kontinental-adalah-iklim-yang-dipengaruhi-oleh-405",
            "question": "Iklim kontinental adalah iklim yang dipengaruhi oleh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Iklim Kontinental atau Iklim Darat, iklim ini terjadi di daerah yang sangat luas, sehingga angin yang terpengaruh terhadap daerah tersebut adalah angin darat yang kering.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "angin darat dan angin kering<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-barang-tambang-energi-migas-dan-non-migas-862",
            "question": "Sebutkan jenis barang tambang energi migas dan non migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "migas : mnyk bmi dan gas<br>nonmigas : emas almnium batubra dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komite-van-aksi-bermarkas-di-daerah-299",
            "question": "Komite van aksi bermarkas di daerah...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komite van aksi bermarkas di daerah menteng 31<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-negara-negara-yang-banyak-dijumpai-pemukiman-terpenca-667",
            "question": "Berikut ini negara negara yang banyak dijumpai pemukiman terpencar, kecuali...    a. Kanada\r\nb. Amerika\r\nc. Arab Saudi\u00a0\r\nd. Perancis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara yang pemukimanya tidak berpencar, ya Perancis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-baju-adat-di-sumatera-utara-190",
            "question": "Apa nama baju adat di Sumatera Utara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama baju adat sumatera utara adalah\u00a0Ulos",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pakaian Adat Sumatra Utara adalah Ulos<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}